反「政治正確」！德議員唸完60種不同性別後離席以示抗議

反「政治正確」！德議員唸完60種不同性別後離席以示抗議 民眾：經典嘲諷

吳雯淇 2017-04-13 國際

德國另類選擇黨黨員史蒂芬，一場短短3分鐘的演說，被視為對「政治正確」最精彩之嘲諷之作。（圖片來源/翻攝自YouTube）

影片連結：

性別議題成了全球政壇以及社會關心的議題。而為了政治正確，臉書還列了60個性別列表，供網友選擇。讓人覺得已到了走火入魔之境界。而德國另類選擇黨黨員史蒂芬在蘭登堡議會上，花了3分鐘完整唸完整個性別細目，以嘲諷綠黨所提出的有關支持「性別和性多樣性行動」，並表示不支持，成為反「政治正確」最經典的一幕。

德國右派新黨「德國另類選擇黨」（Alternative für Deutschland；德語縮寫：AfD）於2013年成立。該黨被稱為是一個對歐洲持懷疑論的黨，網領訂明，該黨反對外來移民、反歐洲伊斯蘭化、反對歐洲一體化進程、反對墮胎及政治正確。成立短短4年漸受民眾愛戴， 在德國16個州的地方議會擁有10個議席，黨之影響力已日漸龐大。

去年，在勃蘭登堡（Brandenburg）議會，支持同性婚姻和收養的綠黨（Green Party）提出了一項議案，表明將採取行動以促進 「勃蘭登堡的性別和性多樣性自主權，及同性戀者和變性者免於恐懼」」（Campaign for Acceptance of Gender and Sexual diversity, Self-Determination and against Homo and Trans-phobia in Brandenburg），以及「賦予在勃蘭登堡的LGBTTQQ（女同性戀者、男同性戀者、雙性戀者、跨性別者、兩個精神者、酷兒、懷疑者）平等權利和社會平等」（Giving equal rights and societal equality for LGBTTQQ（ Lesbian, Gay, Bi-sexual, Trans, Two-spirit, Queer, Questioning people in Brandenburg）。

實際上，德國已經有嚴格的「仇恨言論」法律，有效地將任何對種族或宗教少數群體的批評定為犯罪，該黨提出此議案主要目的，是要將涉及批評某人自稱的「性別」列入該法律中。

德國另類選擇黨黨員史蒂芬（Steffen Königer）表示他的黨反對這措施，接著開始他的演講「親愛的女士們和先生們…」，然後講了60個被Facebook採納的性別列表，持續3分鐘，然後只說了句，我們反對，即離席。即使是坐在他身後的政治家也不能不承認他的回應的精彩之處。有人表示這演講是對「政治正確」最經典的嘲諷。

台灣網友看完後紛紛表示：「這樣就不會被同運份子控告歧視了。」、「抗議!沒有提到戀童癖、戀老癖、戀物癖、戀獸癖、戀屍癖….他們也要婚姻平權。」可見民眾們已漸漸對「政治正確」，感到了疲乏。(吳文淇／綜合外電報導)

了

右翼

右翼要抬頭了

右翼萬歲

In右翼 We trust

萬歲 打倒左翼自由主義 將世界重新糾正返正軌嘅時代終於來臨

撟枉必須過正

矯枉必須過正

有冇人列返晒出嚟

該黨反對外來移民、反歐洲伊斯蘭化、反對歐洲一體化進程、反對墮胎及政治正確。成立短短4年漸受民眾愛戴， 在德國16個州的地方議會擁有10個議席，黨之影響力已日漸龐大。

德國人既智慧

依啲先係真政治家 唔洗拗 短短幾分鐘就屈你機

稍為有腦袋既人都會認為每個地方都應該優先對本地人好，係班左膠標籤人做極右排外法西斯

AfD比起奥地利右翼FPÖ細好多啦，人地總統選擧已經49%-51%之勢

性取向定性別啊？

56個

Agender
Androgyne
Androgynous
Bigender
Cis
Cis Female
Cis Male
Cis Man
Cis Woman
Cisgender
Cisgender Female
Cisgender Male
Cisgender Man
Cisgender Woman
Female to Male
FTM
Gender Fluid
Gender Nonconforming
Gender Questioning
Gender Variant
Genderqueer
Intersex
Male to Female
MTF
Neither
Neutrois
Non-binary
Other
Pangender
Trans
Trans Female
Trans Male
Trans Man
Trans Person
Trans Woman
Trans*
Trans* Female
Trans* Male
Trans* Man
Trans* Person
Trans* Woman
Transfeminine
Transgender
Transgender Female
Transgender Male
Transgender Man
Transgender Person
Transgender Woman
Transmasculine
Transsexual
Transsexual Female
Transsexual Male
Transsexual Man
Transsexual Person
Transsexual Woman
Two-spirit

補返條link先

political correctness

咁要起幾多廁所

真係多得佢先知原來有60個性別咁撚多

一個，“性別友善廁所”，分好多格咁

左膠真係多鳩魚 哂資源

霸氣

attack helicopter

除左反對墮胎 其他右翼我都支持

痴撚線

係咪好似有好多重覆?

人地每種人都好獨特，邊有重覆？

UK多20個

Asexual
Female to male trans man
Female to male transgender man
Female to male transsexual man
F2M
Gender neutral
Hermaphrodite
Intersex man
Intersex person
Intersex woman
Male to female trans woman
Male to female transgender woman
Male to female transsexual woman
Man
M2F
Polygender
T* man
T* woman
Two* person
Two-spirit person
Woman

應該係文法問題
例如有人唔鐘意俾人叫女性，要叫女士
唔鐘意你講變性，要你講跨性

左膠就係咁撚鳩，啲女又要特登唔剃腋毛乜乜乜 好撚反智

AfD

有 JJ 既 Tomboy 但鐘意 Guy 佬 (要 1 唔要 0)

呢排係咪興講句支持右翼再加隻icon

trans後果粒星代表咩

Btw 德國仲有樣野幾有趣，係源自德文既問題
除左同英文一樣，要Ladies（Damen）行先過Gentlemen（Herren）之外
德文係有性別之分，例如男學生同女學生係用唔同既字
原本男學生眾數係可以指代晒男女學生
但係可能因為女權作祟，而家佢地寫信上款一定要首先寫女學生眾數，跟住再寫男學生眾數
變成Liebe Studentinnen / Studenten
或者Liebe Student-Innen
又或者一個用動詞隔硬砌出黎既字，叫Studierende (Studiers)
男女既眾數都一樣免卻麻煩（但講真冇乜美感）
果陣岩學德文都覺得戇撚鳩，而家我真係想像到要考慮埋其他性小眾會變成點
不如德文改做六十個gender，一定J撚死人

Die feministische Linguistik hat ja seit den 70er Jahren immer mehr gefordert, dass die weibliche Form zumindest mitgenannt werden sollte; es gab auch mal sehr extreme Vorschläge, dass man nur die weibliche Form nennen sollte.
(The feminist lingustics has been demanding since the 1970s, that the feminine form should at least be named along with the masculine form (of the word Student), and there were even more extreme suggestions that ONLY the feminine form should be named.)

德文陽陰中性三個gender，係束搏性小眾既文化枷鎖，強行消滅各種性別認同既獨特性，納入呢三種框架之中
所以德國應該立即責成全國語言學家創造性小眾友善既新德文(Sexuelleminderheitenfreundlichesdeutsche Sprache)，起碼要整60種gender，呢60種gender分別又要有自己既眾數，於是德文就有240個article組合

學緊德文表示好有同感
點解一定要寫女人先

諗起就興奮
如果唔寫就係歧視

叫d女人自己寫齊60個，因為係佢地介意
唔介意果d寫幾多個都得
咁先公平

好痴線

唔淨係女人問題既
應該仲有班gay佬同trans gender

因為女人行先係男人應有風度，男人行先係父權欺壓
是常識吧

下次寫就同你寫男人先

用緊本德文書實體版同網上開心版有啲圖係唔同咗
跟住阿sir話係為咗避免太過白人主義而換相

不過而家個真實趨勢傾向係將佢中性化晒，係咪都用Partizip I
但畀啲語言學家恥笑
Kritiker der Verwendung von Partizipien wenden ein, dass das substantivierte Partizip (Studierende) auf eine aktuell ausgeübte Tätigkeit bezogen sei, während das schon im Lateinischen substantivierte Partizip (studens ist das Partizip zu studere) im Wort „Student“ einen Status bezeichne.
(Critics oppose to the usage of participles for a active participle (Studierende) is related to a current action, while in Latin the present participle - studens is the participle of the verb studere - represents a status.)
即係話Studenten同Studierende意思根本唔同，一個係表示當時既狀態身份，另一個係表示做緊某個行為既人

Von Max Goldt stammt dazu das folgende Zitat: „Wie lächerlich der Begriff Studierende ist, wird deutlich, wenn man ihn mit einem Partizip Präsens verbindet. Man kann nicht sagen: In der Kneipe sitzen biertrinkende Studierende. Oder nach einem Massaker an einer Universität: Die Bevölkerung beweint die sterbenden Studierenden. Niemand kann gleichzeitig sterben und studieren.“
(According to Max Goldt, "How ridiculous the concept Studierende is becomes obvious, when the word is connected to a present participle. We cannot say: The Studierende (studiers) in the bar are drinking beers. Or after a massacre in a university: The people laments the dead studiers. No one can be studying and dead at the same time. )

同埋啲人會畫得特撚別樣衰，唔知關唔關事

物極必反

不過AFD果位人兄都忽略左一個問題，點解要講左傳統兩個性別先？係咪歧視其他小眾？
Bundestag應該次次演講之前開個大mon，用random generator放晒啲性別入去gen個順序再講咁先公平

Pseudonumber is a social construct, patriarchy lies

屌你咁真係要等quantum computer
不過quantum information又係social construct啦
Quantum mechanics乃至成個physical science一開始都係male dominated
patriarchy
屌唔識用啲女權語言

Feminist mathematics, feminist statistics, feminist CS, feminist quantum physics
Truth is oppression
見到啲字都想嘔, 冇心機模仿

有冇人可以解釋下呢堆名有咩分別

特別係有星同冇星有咩分別

班左膠分分鐘五個都講唔出

魂★初弒

There’s a ton of diversity in the different identities there, but we often group them all together (e.g., when we say “trans* issues). In this way, trans (without the asterisk) can be intentionally used to describe trans men and trans women, while the asterisk makes special note in an effort to include all transgender, non-binary, and gender nonconforming identities, including (but not limited to) transgender, transsexual, transvestite, genderqueer, genderfluid, non-binary, genderfuck, genderless, agender, non-gendered, third gender, two-spirit, bigender, and trans man and trans woman. -

See more at:

The origin behind the asterisk, as I understand it, is a bit computer geeky. When you add an asterisk to the end of a search term, you’re telling your computer to search for whatever you typed, plus any characters after (e.g., [search term*][extra letters], or trans*[-gender, -queer, -sexual, etc.]). The idea was to include trans and other identities related to trans, in the most technically awesome way. I <3 Geekdom. - See more at:

agree, 學多啲呢啲社會同生活嘅野

臭你又學

利申 意粉，rule no. 1 男眾數 = 一切

德文本身都係，只不過係70年代女權撚造成某啲字係咁
雖然印象中希特拉都有時會拆開:
Liebe Volksgenossen und - genossinen
(Dear comrades)
但會男先女後

For Vaterland

下面班liberal智障台狗留言真係睇到爆血管，居然可以對歐洲以至全世界嘅政治正確風氣一無所知

Germany has fallen

法文依然係只要有一個男人就會用男性眾數代詞
全男 = Ils
全女 = Elles
1男1000女 = Ils

根本所有歐洲語言都係
德文都係架，日常講野一樣係男眾數=所有
但正式書信，演講，就要政治正確
又或者表示對群體既尊重
例如上面既Volksgenossen und -genossinen

不過近年依然會用Genossen (comrades)一字既左翼政黨，例如社民黨SPD，都係女先男後

女權閪同左膠根本係反智